\documentclass[UTF8]{ctexart}
\usepackage{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{array}
\usepackage{listings}
\usepackage{CJKulem}
\newcommand{\PreserveBackslash}[1]{\let\temp=\\#1\let\\=\temp}
\newcolumntype{C}[1]{>{\PreserveBackslash\centering}p{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\PreserveBackslash\raggedleft}p{#1}}
\newcolumntype{L}[1]{>{\PreserveBackslash\raggedright}p{#1}}
% \author{ARZhu}
\author{\zihao{-3}菜鸡选手友情搬运}
\title{\zihao{2}基本知识练习赛}
\date{2020.11.1}
\geometry{left=3.18cm,right=3.18cm,top=2.54cm,bottom=2.54cm}
\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
\zihao{-3}\textbf{（请选手务必仔细阅读本页内容）}
\end{center}

\textbf{一、题目概况}
\begin{center}
\begin{tabular}{*{5}{|C{7em}}|}
\hline
    中文题目名称 &字符串 &分段函数 &D流 &动态dp \\ \hline
    英文题目与子目录名 &str &fuc  &stream &not  \\ \hline
    可执行文件名 &str.exe &fuc.exe &stream.exe &not.exe \\ \hline
    输入文件名 &str.in & fuc.in & stream.in &not.in \\ \hline
    输出文件名 &str.out & fuc.out & stream.out &not.out \\ \hline
    每个测试点时限 &1s & 1s & 1s &2s \\ \hline
    内存上限 &512M & 10M & 256M &512M \\ \hline
    测试点数目 &10 & 10 & 50 & 10 \\ \hline
    每个测试点分值 &10 & 10 &2 & 10 \\ \hline
    附加样例文件 &无 & 无 & 有 & 无 \\ \hline
    结果比较方式 & \multicolumn{3}{|c|}{全文比较（过滤行末空格及文末回车）} \\ \hline
    题目类型 & 传统 & 传统 & 传统 & 传统 \\ \hline

\end{tabular}
\end{center}

\textbf{二、提交源程序程序名}
\begin{center}
\begin{tabular}{*{5}{|C{7em}}|}
\hline
    对于C++语言 & fuc.cpp & ant.cpp & stream.cpp &not.cpp \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}

%\textbf{三、优化开关}
%\begin{center}
%\begin{tabular}{*{4}{|C{9em}}|}
%\hline
%    对于C++语言 & -O2\ -lm	& -O2\ -lm & -O2\ -lm \\ \hline
%    对于C语言 & -O2\ -lm & -O2\ -lm & -O2\ -lm \\ \hline
%    对于pascal语言 & -O2 & -O2 & -O2 \\ \hline
%\end{tabular}
%\end{center}

\textbf{三、优化开关}
\begin{center}
由于我比较 liang 心， O2 就不开了。
\end{center}

\textbf{注意事项：}
\begin{enumerate}
    \item{文件名（程序名和输入输出文件名）必须使用英文小写。}
    \item{C++中函数main()的返回类型必须是int，程序正常结束时的返回值必须是0。}
    \item{评测时采用的机器配置为：没有CPU 内存1kb，上述时限以此配置为准。}
\end{enumerate}

\newpage
\setcounter{page}{1}
\pagestyle{plain}
\pagenumbering{arabic}

% T1
\newpage
\section{字符串}
\begin{center}
\tt\large{(str.cpp)}
\end{center}

\subsection{没啥用的背景}

据说即使证明了 $P=NP$ 或者是 $P\neq NP$， 生活也不会有什么太大的变化。

当然， 这与本题没有什么关系。

\subsection{问题描述}

给定两个字符串 $S$、$T$， 可以选择一个 $S$ 的前缀 $P$ 和一个 $T$ 的后缀 $Q$， 然后把 $Q$ 拼接到 $P$ 后面得到一个新的字符串 $A$， 注意 $P$，$Q$ 可以是空串。

请计算能够得到多少种不同的字符串 $A$。

\subsection{输入} 

共两行， 第一行一个字符串 $S$， 第二行一个字符串 $T$。

\subsection{输出}

共一行一个整数， 表示答案

\subsection{输入输出样例1}

\subsubsection{输入样例}

\begin{lstlisting}
ab
bc
\end{lstlisting}

\subsubsection{输出样例}

\begin{lstlisting}
8
\end{lstlisting}

\subsubsection{样例解释1}

可以得到以下字符串：

\begin{lstlisting}
(null), a, ab, abc, abbc, ac, bc, c
\end{lstlisting}

共八种。

\subsection{约定和数据范围}

对于10\%的数据， $1\le |S|,|T| \le100$

对于30\%的数据， $1\le |S|,|T| \le 5000$

对于60\%的数据， $1\le |S|,|T| \le 100000$

对于所有数据， $1\le |S|,|T| \le 10^7$， 保证字符串仅包含小写字母。

% T2
\newpage
\section{分段函数}
\begin{center}
\tt\large{(fuc.cpp)}
\end{center}

\subsection{没啥用的背景}

据说 $trajan$ 发明的 $spaly$ 比 $tarjan$ 发明的 $splay$ 快很多， 插入删除操作的均摊复杂度均为 $O(n)$ 而常数仅为 $\frac{1}{1145141919810}$ 不仅如此， $spaly$ 还可以实现 $splay$ 不能实现的功能。

为什么如此强大的发明却被埋没了呢？那自然是因为社会的黑暗……不对， 其实是 $spaly$ 的实现过于繁杂， 即使是通常认为最简单的实现也需要使用量子编程语言编写超过 $2^{2^{2^{\cdots}}}$ 行代码。 还有更加困难的，那就是即便是非确定性图灵机也不能承载 $spaly$! 想要使用它，目前仅有的方法是把它放在传说中的黑暗膜法师 —— “vg·菜·tb” 的大脑里。 当然，十分爱惜身体的vgtb卿是不会随便在自己的大脑里运行奇奇怪怪的代码的， 所以目前 $spaly$ 并不可用， 被埋没也就不奇怪了。

当然，这里没有对解答本题有帮助的信息。

\subsection{问题描述}

给定长度为 $n$ 的序列 $a$， 要求回答 $q$ 个询问， 第 $i$ 个询问会给定 $l_i、r_i$， 要求输出 $\max\limits_{l_i\le k \le r_i} \lbrace a_k \rbrace$， 

输出以换行隔开。

\subsection{输入}

第1行：两个数 $n$、$q$， 以空格隔开。

第2行：$n$ 个数， 第 $i$ 个数表示 $a_i$， 以空格隔开

接下来的 $q$ 行：每行 $2$ 个数 $l$、$r$， 以空格隔开， 表示一组询问。

\subsection{输出}

共 $q$ 行：每行一个数代表询问的答案， 按照输入的询问的顺序给出答案。

\subsection{输入输出样例1}

\subsubsection{输入样例}

\begin{lstlisting}
5 4
1 -100 8 10 0
1 2
5 5
2 4
1 5
\end{lstlisting}

\subsubsection{输出样例}

\begin{lstlisting}
1
0
10
10
\end{lstlisting}


\subsection{约定和数据范围}

对于20\%的数据，$1\le n \le 10^3$

对于40\%的数据，$1\le n \le 5\times 10^4$

对于80\%的数据，$1\le n \le 10^5$

对于100\%的数据，$1\le n \le 10^6$， $1\le q\le 1000$，$|a_i| \le 10^9$


% T3
\newpage
\section{D流}
\begin{center}
\tt\large{(stream.cpp)}
\end{center}

\subsection{没啥用的背景}

WARNING：数据删除残留

\sout{题目不算有趣，不妨来点苏联政治笑话}。

WARNING：数据删除残留

\sout{从前有个}

（数据删除）

当然，这个笑话不是本题的重点。

\subsection{问题描述}

大学生 JOI 君每天乘坐巴士走读。

JOI 君的家和学校都在 IOI 市内。IOI 市内共有 $N$ 个巴士站点，编号为 $1\sim N$ ，离 JOI 家最近的站点为 $1$ 号站点，离大学最近的站点为 $N$ 号站点。

IOI 市内共有 $M$ 辆巴士，每辆巴士一天只跑一次，从某一时刻某一停靠点出发，在某一时刻到达另一个站点。运行途中不可以下车。

JOI 君每天要乘坐一次以上的巴士到达学校。我们可以无视 JOI 君换车的时间，换言之，为了换乘某个时刻从某个停靠点出发的巴士，只需要在该巴士的出发时间或之前到达站点就可以了。此外，多次在某个站点换乘也是可以的。

在这样的条件下，JOI 君想知道自己应该何时从家中出发才能按时赶到学校。然而，学校每天开始上课的时间都不同。在某 $Q$ 天里，每天到达 $N$ 号站点的最晚时间都是已知的，JOI 君想知道，他最晚何时到达 $1$ 号站点才能及时到校。

现在给你巴士的运营信息，以及这 $Q$ 天里每天到达 $N$ 号站点的最晚时间，请你求出每天 JOI 君最晚何时到达 $1$ 号站点。

\subsection{输入}

第一行两个空格分隔的正整数 $N$ 和 $M$ ，表示 IOI 市内有 $N$ 个巴士站点和 $M$ 辆巴士。

接下来 $M$ 行，第 $i$ 行 $(1\le i\le M)$ 有四个空格分隔的整数 $A_i$, $B_i$, $X_i$, $Y_i$ $(1\le A_i,B_i\le N, A_i\neq B_i)$，表示第 $i$ 辆巴士在时刻 $X_i$ 从停靠点 $A_i$ 出发，在时刻 $Y_i$ 到达停靠点 $B_i$ 。时刻从半夜 12 点开始计算，单位为毫秒。

接下来一行一个整数 $Q$ ，含义如题目中所示。

接下来 $Q$ 行，第 $i$ 行 $(1\le i\le Q)$ 有一个整数 $L_i$ ，表示第 $i$ 天最迟 $L_i$ 时刻到达 $N$ 号站点。

\subsection{输出}

输出 $Q$ 行，第 $i$ 行 $(1\le i\le Q)$ 一个整数，表示 JOI 君第 $i$ 天最迟到达 $1$ 号站点的时刻。 如果无法在时限内到达，输出 $-1$ 。

\subsection{输入输出样例1}


\subsubsection{输入样例}

\begin{lstlisting}
5 6
1 2 10 25
1 2 12 30
2 5 26 50
1 5 5 20
1 4 30 40
4 5 50 70
4
10
30
60
100
\end{lstlisting}


\subsubsection{输出样例}

\begin{lstlisting}
-1
5
10
30
\end{lstlisting}


\subsubsection{样例解释1}

无法在时刻 10 之前到达 5 号车站。 为了在时刻 30 到达，您可以在时刻 5 乘坐 4 号车。 为了在时刻 60 到达，您可以执行以下操作。

- 在时刻 10 乘坐 1 号车。

- 在时刻 25 到达 2 号车站，等待 1 ms，转 3 号车。

- 在时刻 50 抵达 5 号车站。

为了在时间 100 到达，您可以执行以下操作。

- 在时刻 30 乘坐 5 号车。

- 在时刻 40 到达 4 号车，等待 10 ms，转 6 号车。

- 在时刻 70 抵达 5 号车站。

\subsection{输入输出样例2}
\subsubsection{输入样例}

\begin{lstlisting}
3 8
1 2 1 5
1 3 0 1
1 3 2 8
2 3 2 3
2 3 3 4
2 3 4 5
2 3 5 6
2 3 6 7
6
3
4
5
6
7
8
\end{lstlisting}


\subsubsection{输出样例}

\begin{lstlisting}
0
0
0
1
1
2
\end{lstlisting}

\subsection{约定和数据范围}

对于15\%的数据， $N,M\le 2000$

对于另外35\%的数据， $Q=1$

对于所有数据， $2\le N\le 10^5,1\le M\le 3\times 10^5,0\le X_i<Y_i<86400000(=24\times 60\times 60\times 1000),1\le Q\le 10^5,0\le L_i<86400000$。



% T4
\newpage
\section{动态DP}
\begin{center}
\tt\large{(not.cpp)}
\end{center}

\subsection{没啥用的背景}

来两碗不算很差的鸡汤。

“我其实很怀疑「智商」这概念的提出者自己的智商，他有什么资格来评价其他人的智商？人的能力是多种多样的。用仅仅一个数字就可以评价别人头脑的能力，似乎只是满足了某些人不切实际的妄想。
”

“我还记得很久以前有人跟我说的话，自己选择的路，跪着也要走完。朋友们，虽然这个世界日益浮躁起来，只要能够为了当时纯粹的梦想和感动坚持努力下去，不管其它人怎么样，我们也能够保持自己的本色走下去。”

感觉到力量了么？那么请用乱搞……不，智慧，愉快地切掉这道题吧。

\subsection{问题描述}

给定一个 $n$ 个点的树， 每个点 $i$ 都有一个正整数点权 $A_i$， 你需要支持以下两种操作：

1、询问点 $x$ 和点 $y$ 之间的路径上的所有点（包括点 $x$ 和点 $y$ ）的点权是否构成一个从 $1$ 开始的排列（即若这条链长度为 $len$ ，那么问点权集合是否为 $\lbrace 1,2,\cdots,len\rbrace$ ）。

2、将 $A_x$ 修改为 $y$

\subsection{输入}

第一行一个正整数 $T$ 表示数据组数。

接下来一行输入两个正整数 $n,q$ 表示树的点数和询问个数。

接下来一行 $n$ 个正整数，第 $i$ 个正整数表示 $A_i$ 的初值。

接下来 $n−1$ 行每行两个正整数 $u,v$ 表示树上的一条边 $(u,v)$ 。

接下来 $q$ 行每行三个正整数 $tp,x,y$ 表示一个操作，其中 $tp$ 表示操作种类。

\subsection{输出}

对于每一个操作 $1$ 如果符合条件，输出 Yes ，否则输出 No 。

\subsection{输入输出样例1}


\subsubsection{输入样例}

\begin{lstlisting}
1
10 5
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10
1 2
1 3
2 4
2 5
3 9
4 10
5 6
5 7
5 8
1 4 3
1 10 3
2 10 5
1 10 3
1 5 3
\end{lstlisting}

\subsubsection{输出样例}

\begin{lstlisting}
Yes
No
Yes
No
\end{lstlisting}

\subsection{约定和数据范围}

对于10\%的数据， $1\le n,q\le 1000$

对于另外40\%的数据， 对于输入的每一条边， 保证 $u=v+1$

对于100\%的数据，保证 $1\le T\le 10$， $1\le n,q\le 2.5\times 10^5$， $1\le \sum n,\sum q\le 5\times 10^5$，$1\le u,v,x,y,A_i \le n$，$1\le tp\le 2$

\end{document}
